Прежде чем описывать метод построения оценки вектора состояния, осуществим переходной от непрерывной модели \eqref{plane-system} к её дискретному аналогу. Обозначим через $T_s$ шаг дискретизации и пусть $k:= kT_s, k = 0, 1, \dots$. Дискретный вид системы \eqref{plane-system} запишется следующем образом
\[ \label{plane-system-dicrete}
\begin{aligned}
&x(k + 1) = Ax(k) + v(k), \\
&y(k) = Cx(k) + w(k)
\end{aligned}
\]
где $w(k)$ --- дискретный белый шум измерений с ковариационной матрицей $$R = \frac{1}{T_s}R_c,$$ $v(k)$ --- дискретный белый шум возмущений самолета с ковариационной матрицей $Q$:
\[
Q = \int\limits_{0}^{T_s}exp(A_c\tau)GQ_cG^Texp(A^T_c\tau)d\tau.
\] 
Матрица $A$ в \eqref{plane-system-dicrete} определяются следующем образом:
\[
A = exp(A_cT_s) = \begin{bmatrix}
1 & T_s \\ 0 & 1
\end{bmatrix}
\]
И будем считать, что ошибка наблюдения координаты $w(k)$ представляет собой нормированный гауссовский белый шум с дискретным временем, т.е ее матрица ковариации $R = 1$.

Для дискретный системы \eqref{plane-system-dicrete} фильтр Калмана для решения рассматриваемой задачи будет описываться следующими соотношениями:
\[
\begin{aligned}
&x^*(k + 1) = A \hat{x}(k), \text{  } x^*(0) = 0, \\
&\hat{x}(k) = x^*(k) + K(k) \{y(k) - Cx^*(k)\} \\
& P^*(k + 1) = A(k) \widetilde{P}(k)A^T(k) + Q, \text{  } \\
& K(k) = P^*(k) C'(k) \{C(k) P^*(k) C'(k) + R(k)\}^{-1}\\
&\widetilde{P}(k) = P^*(k) - K(k) C(k) P^*(k) \\
&P^*(0) = \begin{bmatrix} 0.02 & 0.01 \\ 0.01 & 0.02
\end{bmatrix}
\end{aligned}
\]